豪宅拆牆改窗 合約列明有非法改建 鄭若驊明知照買

豪宅拆牆改窗
合約列明有非法改建
鄭若驊明知照買

頭條

0:00

【律政司長知法犯法】
【本報訊】甫上任即被揭屯門物業僭建的律政司司長鄭若驊，前晚深夜突發稿自爆名下的南區物業有三處違法改裝。《蘋果》發現，有關物業就是鄭剛斥資6,200萬購入的淺水灣單位，並發現該單位有多處與圖則不符之處，包括兩處涉及外牆窗戶改動。根據鄭去年簽署的買賣協議，鄭不但視察過單位，而且知悉單位有未經政府批准的僭建，同意放棄追討的權利；有議員批評她明知有僭建都照買，促她到立法會交代。

記者：林偉聰 梁御和 趙雅婷

黎樹雄攝

鄭若驊前日到電台接受訪問時，被主持問及其他物業有否僭建，當時她並無正面回應，至當晚深夜11時許方透過律政司發聲明，自揭名下的南區物業有三處沒有登記紀錄的改裝，並指全部改裝均於買入時已存在，已指派認可人士代為向屋宇署報告，部份修正會盡快展開，由於其中兩項改動牽涉外牆，正等待屋苑的物業管理委員會批准。

《蘋果》翻查土地註冊處資料，發現鄭在南區的物業是一個位於淺水灣道海峰園低層單位，記者昨日到單位外視察，發現有多個與圖則不符之處。例如向海主人房的套廁，原本置中的窗戶被拆去，新窗戶向左移並稍為擴闊，對正洗手盆位置，估計改動可以增加坐廁及右邊浴缸的私隱度；在單位向山一面的廚房，按圖則應該有兩個獨立小窗戶，但現時就被改成一個較大的窗戶。兩項窗戶改動都涉及拆除外牆，由於外牆屬結構一部份，因此必須向屋宇署申請。

轉讓樓契未正式註冊

另外，露台的鐵欄亦有改動，原本垂直的設計被換成向外弧形鐵欄，懷疑就是鄭若驊聲明所指的另一個未經申請改動。

至於單位最明顯的改動，是將主人房半幅外牆拆除，改裝成整落地玻璃；不過根據紀錄，業主在2008年曾就該項改動入則向屋宇署申請並獲批，因此並非僭建。根據屋宇署紀錄，海峰園有不少入則改動的申請紀錄，部份與鄭若驊購入單位的改動類似，例如擴闊窗戶、以其他物料改建露台圍欄等，不過鄭的單位未有申請。

根據資料，鄭若驊於去年8月31日簽訂購入上述單位的買賣協議，單位建築面積2,400方呎，實呎1,961，成交價6,200萬元。協議條款列明鄭已經視察物業，並同意按現狀購入，協議並由鄭本人簽名。

上述協議尚有一份附帶合約，在去年8月中由買家、賣家和經紀三方一同簽署，買家鄭若驊由丈夫、前工程師學會會長潘樂陶代簽。

合約內容列明鄭若驊一方已知悉物業有未經政府批准的僭建、加建或改建，即使賣家不保證改動是否合法，她都同意不向賣家作任何索償；另外合約亦有地產經紀的免責條款，指經紀已向買賣雙方講解有關僭建狀況，並建議他們先諮詢律師及專業人士意見，種種條款都顯示鄭若驊是在明知物業有僭建的情況下購入。

轉讓單位的樓契在上月簽署，但一直未有土地註冊處提交，之後發生了鄭若驊屯門別墅被揭僭建事件，樓契延至本月中才交付土地註冊處，但至今仍未正式註冊。

公民黨立法會議員陳淑莊表示，淺水灣單位的買賣合約早於去年8月31日簽訂，當時的文件顯示她早知悉物業有僭建物，時隔至今已數個月，「買咗咁多個月都唔處理，究竟幾時先處理呢？」陳淑莊質疑，鄭若驊是因為甫上任被揭屯門的物業僭建，方着手處理其他物業的違法狀況，她批評鄭「身為專業人士，明知有僭建都要買」。

鄭若驊丈夫潘樂陶代簽（下圖）的買賣合約附件列明買家知悉物業有未經政府批准的僭建、加建或改建，賣家不保證改動是否合法，而買家同意不作任何索償。

相關新聞
屋署未查完 別墅地庫不可填回
頭條 5小時前

擁5港物業 北京雲南有住宅 利申曝光前自爆違規 鄭若驊很忙 忙「消毒」
頭條 5小時前

議員：如家庭裝牙膏唧極都有
頭條 5小時前

首置身份購海峰園出租 慳稅1,600萬
頭條 5小時前

鄰民真係多得你唔少
而家批豪宅真係拎正牌改建

拎正牌係常態，當日又咁搞唐英年
業力循環，報應不爽

蘋果嚇到佢自爆